{"id":637,"date":"2023-01-23T10:45:06","date_gmt":"2023-01-23T09:45:06","guid":{"rendered":"https:\/\/vertama.com\/?page_id=637"},"modified":"2024-08-09T14:45:29","modified_gmt":"2024-08-09T12:45:29","slug":"datenschutzerklaerung","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/","title":{"rendered":"Datenschutzerkl\u00e4rung"},"content":{"rendered":"<div class=\"fusion-fullwidth fullwidth-box fusion-builder-row-1 fusion-flex-container has-pattern-background has-mask-background nonhundred-percent-fullwidth non-hundred-percent-height-scrolling\" style=\"--awb-border-radius-top-left:0px;--awb-border-radius-top-right:0px;--awb-border-radius-bottom-right:0px;--awb-border-radius-bottom-left:0px;--awb-padding-top:60px;--awb-padding-bottom:20px;--awb-margin-top:0px;--awb-margin-bottom:0px;\" ><div class=\"fusion-builder-row fusion-row fusion-flex-align-items-flex-start\" style=\"max-width:1248px;margin-left: calc(-4% \/ 2 );margin-right: calc(-4% \/ 2 );\"><div class=\"fusion-layout-column fusion_builder_column fusion-builder-column-0 fusion_builder_column_1_1 1_1 fusion-flex-column fusion-flex-align-self-stretch\" style=\"--awb-padding-left:30px;--awb-bg-blend:overlay;--awb-bg-size:cover;--awb-border-color:#008ab5;--awb-border-style:solid;--awb-width-large:100%;--awb-margin-top-large:0px;--awb-spacing-right-large:1.92%;--awb-margin-bottom-large:0px;--awb-spacing-left-large:1.92%;--awb-width-medium:100%;--awb-order-medium:0;--awb-spacing-right-medium:1.92%;--awb-spacing-left-medium:1.92%;--awb-width-small:100%;--awb-order-small:0;--awb-spacing-right-small:1.92%;--awb-spacing-left-small:1.92%;\"><div class=\"fusion-column-wrapper fusion-column-has-shadow fusion-flex-justify-content-center fusion-content-layout-column\"><div class=\"fusion-text fusion-text-1\"><h1>Datenschutzerkl\u00e4rung<\/h1>\n<h2 id=\"m716\">Pr\u00e4ambel<\/h2>\n<p>Mit der folgenden Datenschutzerkl\u00e4rung m\u00f6chten wir Sie dar\u00fcber aufkl\u00e4ren, welche Arten Ihrer personenbezogenen Daten (nachfolgend auch kurz als &#8220;Daten&#8221; bezeichnet) wir zu welchen Zwecken und in welchem Umfang verarbeiten. Die Datenschutzerkl\u00e4rung gilt f\u00fcr alle von uns durchgef\u00fchrten Verarbeitungen personenbezogener Daten, sowohl im Rahmen der Erbringung unserer Leistungen als auch insbesondere auf unseren Webseiten, in mobilen Applikationen sowie innerhalb externer Onlinepr\u00e4senzen, wie z.\u00a0B. unserer Social-Media-Profile (nachfolgend zusammenfassend bezeichnet als &#8220;Onlineangebot&#8221;).<\/p>\n<p>Die verwendeten Begriffe sind nicht geschlechtsspezifisch.<\/p>\n<p>Stand: 9. Oktober 2023<\/p>\n<h2>Inhalts\u00fcbersicht<\/h2>\n<ul class=\"index\">\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m716\">Pr\u00e4ambel<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m3\">Verantwortlicher<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m11\">Kontakt Datenschutzbeauftragter<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#mOverview\">\u00dcbersicht der Verarbeitungen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m2427\">Ma\u00dfgebliche Rechtsgrundlagen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m27\">Sicherheitsma\u00dfnahmen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m25\">\u00dcbermittlung von personenbezogenen Daten<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m10\">Rechte der betroffenen Personen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m134\">Einsatz von Cookies<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m225\">Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m182\">Kontakt- und Anfragenverwaltung<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m735\">Videokonferenzen, Onlinemeetings, Webinare und Bildschirm-Sharing<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m210\">Bewerbungsverfahren<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m29\">Cloud-Dienste<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m17\">Newsletter und elektronische Benachrichtigungen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m638\">Werbliche Kommunikation via E-Mail, Post, Fax oder Telefon<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m136\">Pr\u00e4senzen in sozialen Netzwerken (Social Media)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m3\">Verantwortlicher<\/h2>\n<p>Vertama GmbH<br \/>\nAm Treptower Park 75<br \/>\n12435 Berlin<br \/>\nGesch\u00e4ftsf\u00fchrer: Andre Sturm<\/p>\n<p>E-Mail-Adresse:<\/p>\n<p><a href=\"mailto:datenschutz@vertama.com\">datenschutz@vertama.com<\/a><\/p>\n<p>Impressum:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/vertama.com\/de\/impressum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/vertama.com\/de\/impressum\/<\/a><\/p>\n<h2 id=\"m11\">Kontakt Datenschutzbeauftragter<\/h2>\n<p><a href=\"mailto:datenschutz@vertama.com\">datenschutz@vertama.com<\/a><\/p>\n<h2 id=\"mOverview\">\u00dcbersicht der Verarbeitungen<\/h2>\n<p>Die nachfolgende \u00dcbersicht fasst die Arten der verarbeiteten Daten und die Zwecke ihrer Verarbeitung zusammen und verweist auf die betroffenen Personen.<\/p>\n<h3>Arten der verarbeiteten Daten<\/h3>\n<ul>\n<li>Bestandsdaten.<\/li>\n<li>Kontaktdaten.<\/li>\n<li>Inhaltsdaten.<\/li>\n<li>Nutzungsdaten.<\/li>\n<li>Meta-, Kommunikations- und Verfahrensdaten.<\/li>\n<li>Bewerberdaten.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Kategorien betroffener Personen<\/h3>\n<ul>\n<li>Kunden.<\/li>\n<li>Besch\u00e4ftigte.<\/li>\n<li>Interessenten.<\/li>\n<li>Kommunikationspartner.<\/li>\n<li>Nutzer.<\/li>\n<li>Bewerber.<\/li>\n<li>Abgebildete Personen.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Zwecke der Verarbeitung<\/h3>\n<ul>\n<li>Erbringung vertraglicher Leistungen und Erf\u00fcllung vertraglicher Pflichten.<\/li>\n<li>Kontaktanfragen und Kommunikation.<\/li>\n<li>Sicherheitsma\u00dfnahmen.<\/li>\n<li>Direktmarketing.<\/li>\n<li>B\u00fcro- und Organisationsverfahren.<\/li>\n<li>Verwaltung und Beantwortung von Anfragen.<\/li>\n<li>Bewerbungsverfahren.<\/li>\n<li>Feedback.<\/li>\n<li>Marketing.<\/li>\n<li>Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.<\/li>\n<li>Informationstechnische Infrastruktur.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m2427\">Ma\u00dfgebliche Rechtsgrundlagen<\/h2>\n<p><strong>Ma\u00dfgebliche Rechtsgrundlagen nach der DSGVO: <\/strong>Im Folgenden erhalten Sie eine \u00dcbersicht der Rechtsgrundlagen der DSGVO, auf deren Basis wir personenbezogene Daten verarbeiten. Bitte nehmen Sie zur Kenntnis, dass neben den Regelungen der DSGVO nationale Datenschutzvorgaben in Ihrem bzw. unserem Wohn- oder Sitzland gelten k\u00f6nnen. Sollten ferner im Einzelfall speziellere Rechtsgrundlagen ma\u00dfgeblich sein, teilen wir Ihnen diese in der Datenschutzerkl\u00e4rung mit.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a) DSGVO)<\/strong> &#8211; Die betroffene Person hat ihre Einwilligung in die Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten f\u00fcr einen spezifischen Zweck oder mehrere bestimmte Zwecke gegeben.<\/li>\n<li><strong>Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO)<\/strong> &#8211; Die Verarbeitung ist zur Wahrung der berechtigten Interessen des Verantwortlichen oder eines Dritten erforderlich, sofern nicht die Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten der betroffenen Person, die den Schutz personenbezogener Daten erfordern, \u00fcberwiegen.<\/li>\n<li><strong>Bewerbungsverfahren als vorvertragliches bzw. vertragliches Verh\u00e4ltnis (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b) DSGVO)<\/strong> &#8211; Soweit im Rahmen des Bewerbungsverfahrens besondere Kategorien von personenbezogenen Daten im Sinne des Art. 9 Abs. 1 DSGVO (z.\u00a0B. Gesundheitsdaten, wie Schwerbehinderteneigenschaft oder ethnische Herkunft) bei Bewerbern angefragt werden, damit der Verantwortliche oder die betroffene Person die ihm bzw. ihr aus dem Arbeitsrecht und dem Recht der sozialen Sicherheit und des Sozialschutzes erwachsenden Rechte aus\u00fcben und seinen bzw. ihren diesbez\u00fcglichen Pflichten nachkommen kann, erfolgt deren Verarbeitung nach Art. 9 Abs. 2 lit. b. DSGVO, im Fall des Schutzes lebenswichtiger Interessen der Bewerber oder anderer Personen gem. Art. 9 Abs. 2 lit. c. DSGVO oder f\u00fcr Zwecke der Gesundheitsvorsorge oder der Arbeitsmedizin, f\u00fcr die Beurteilung der Arbeitsf\u00e4higkeit des Besch\u00e4ftigten, f\u00fcr die medizinische Diagnostik, die Versorgung oder Behandlung im Gesundheits- oder Sozialbereich oder f\u00fcr die Verwaltung von Systemen und Diensten im Gesundheits- oder Sozialbereich gem. Art. 9 Abs. 2 lit. h. DSGVO. Im Fall einer auf freiwilliger Einwilligung beruhenden Mitteilung von besonderen Kategorien von Daten, erfolgt deren Verarbeitung auf Grundlage von Art. 9 Abs. 2 lit. a. DSGVO.<\/li>\n<li>Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten in Bezug auf Gesundheitswesen, Beruf und soziale Sicherheit (Art. 9 Abs. 2 lit. h) DSGVO).<\/li>\n<li>Einwilligung in Verarbeitung besonderer Kategorien von personenbezogenen Daten (Art. 9 Abs. 2 lit. a) DSGVO).<\/li>\n<li>Verarbeitung von besonderen Kategorien von personenbezogenen Daten zum Schutz lebenswichtiger Interessen (Art. 9 Abs. 2 lit. c) DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Nationale Datenschutzregelungen in Deutschland: <\/strong>Zus\u00e4tzlich zu den Datenschutzregelungen der DSGVO gelten nationale Regelungen zum Datenschutz in Deutschland. Hierzu geh\u00f6rt insbesondere das Gesetz zum Schutz vor Missbrauch personenbezogener Daten bei der Datenverarbeitung (Bundesdatenschutzgesetz \u2013 BDSG). Das BDSG enth\u00e4lt insbesondere Spezialregelungen zum Recht auf Auskunft, zum Recht auf L\u00f6schung, zum Widerspruchsrecht, zur Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten, zur Verarbeitung f\u00fcr andere Zwecke und zur \u00dcbermittlung sowie automatisierten Entscheidungsfindung im Einzelfall einschlie\u00dflich Profiling. Ferner k\u00f6nnen Landesdatenschutzgesetze der einzelnen Bundesl\u00e4nder zur Anwendung gelangen.<\/p>\n<p><strong>Hinweis auf Geltung DSGVO und Schweizer DSG: <\/strong>Diese Datenschutzhinweise dienen sowohl der Informationserteilung nach dem schweizerischen Bundesgesetz \u00fcber den Datenschutz (Schweizer DSG) als auch nach der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO). Aus diesem Grund bitten wir Sie zu beachten, dass aufgrund der breiteren r\u00e4umlichen Anwendung und Verst\u00e4ndlichkeit die Begriffe der DSGVO verwendet werden. Insbesondere statt der im Schweizer DSG verwendeten Begriffe \u201eBearbeitung&#8221; von \u201ePersonendaten&#8221;, &#8220;\u00fcberwiegendes Interesse&#8221; und &#8220;besonders sch\u00fctzenswerte Personendaten&#8221; werden die in der DSGVO verwendeten Begriffe \u201eVerarbeitung&#8221; von \u201epersonenbezogenen Daten&#8221; sowie &#8220;berechtigtes Interesse&#8221; und &#8220;besondere Kategorien von Daten&#8221; verwendet. Die gesetzliche Bedeutung der Begriffe wird jedoch im Rahmen der Geltung des Schweizer DSG weiterhin nach dem Schweizer DSG bestimmt.<\/p>\n<h2 id=\"m27\">Sicherheitsma\u00dfnahmen<\/h2>\n<p>Wir treffen nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben unter Ber\u00fccksichtigung des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umst\u00e4nde und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeiten und des Ausma\u00dfes der Bedrohung der Rechte und Freiheiten nat\u00fcrlicher Personen geeignete technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gew\u00e4hrleisten.<\/p>\n<p>Zu den Ma\u00dfnahmen geh\u00f6ren insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrit\u00e4t und Verf\u00fcgbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen und elektronischen Zugangs zu den Daten als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, der Weitergabe, der Sicherung der Verf\u00fcgbarkeit und ihrer Trennung. Des Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von Betroffenenrechten, die L\u00f6schung von Daten und Reaktionen auf die Gef\u00e4hrdung der Daten gew\u00e4hrleisten. Ferner ber\u00fccksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits bei der Entwicklung bzw. Auswahl von Hardware, Software sowie Verfahren entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes, durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen.<\/p>\n<h2 id=\"m25\">\u00dcbermittlung von personenbezogenen Daten<\/h2>\n<p>Im Rahmen unserer Verarbeitung von personenbezogenen Daten kommt es vor, dass die Daten an andere Stellen, Unternehmen, rechtlich selbstst\u00e4ndige Organisationseinheiten oder Personen \u00fcbermittelt oder sie ihnen gegen\u00fcber offengelegt werden. Zu den Empf\u00e4ngern dieser Daten k\u00f6nnen z.\u00a0B. mit IT-Aufgaben beauftragte Dienstleister oder Anbieter von Diensten und Inhalten, die in eine Webseite eingebunden werden, geh\u00f6ren. In solchen F\u00e4llen beachten wir die gesetzlichen Vorgaben und schlie\u00dfen insbesondere entsprechende Vertr\u00e4ge bzw. Vereinbarungen, die dem Schutz Ihrer Daten dienen, mit den Empf\u00e4ngern Ihrer Daten ab.<\/p>\n<h2 id=\"m10\">Rechte der betroffenen Personen<\/h2>\n<p>Rechte der betroffenen Personen aus der DSGVO: Ihnen stehen als Betroffene nach der DSGVO verschiedene Rechte zu, die sich insbesondere aus Art. 15 bis 21 DSGVO ergeben:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Widerspruchsrecht: Sie haben das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch f\u00fcr ein auf diese Bestimmungen gest\u00fctztes Profiling. Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch f\u00fcr das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.<\/strong><\/li>\n<li><strong>Widerrufsrecht bei Einwilligungen:<\/strong> Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen jederzeit zu widerrufen.<\/li>\n<li><strong>Auskunftsrecht:<\/strong> Sie haben das Recht, eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf Auskunft \u00fcber diese Daten sowie auf weitere Informationen und Kopie der Daten entsprechend den gesetzlichen Vorgaben.<\/li>\n<li><strong>Recht auf Berichtigung:<\/strong> Sie haben entsprechend den gesetzlichen Vorgaben das Recht, die Vervollst\u00e4ndigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung der Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.<\/li>\n<li><strong>Recht auf L\u00f6schung und Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung:<\/strong> Sie haben nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht, zu verlangen, dass Sie betreffende Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, bzw. alternativ nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben eine Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.<\/li>\n<li><strong>Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit:<\/strong> Sie haben das Recht, Sie betreffende Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten oder deren \u00dcbermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu fordern.<\/li>\n<li><strong>Beschwerde bei Aufsichtsbeh\u00f6rde:<\/strong> Entsprechend den gesetzlichen Vorgaben und unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs, haben Sie ferner das Recht, bei einer Datenschutzaufsichtsbeh\u00f6rde, insbesondere einer Aufsichtsbeh\u00f6rde im Mitgliedstaat, in dem Sie sich gew\u00f6hnlich aufhalten, der Aufsichtsbeh\u00f6rde Ihres Arbeitsplatzes oder des Ortes des mutma\u00dflichen Versto\u00dfes, eine Beschwerde einzulegen, wenn Sie der Ansicht sei sollten, dass die Verarbeitung der Ihre Person betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verst\u00f6\u00dft.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m134\">Einsatz von Cookies<\/h2>\n<p>Cookies sind kleine Textdateien, bzw. sonstige Speichervermerke, die Informationen auf Endger\u00e4ten speichern und Informationen aus den Endger\u00e4ten auslesen. Z.\u00a0B. um den Login-Status in einem Nutzerkonto, einen Warenkorbinhalt in einem E-Shop, die aufgerufenen Inhalte oder verwendete Funktionen eines Onlineangebotes speichern. Cookies k\u00f6nnen ferner zu unterschiedlichen Zwecken eingesetzt werden, z.\u00a0B. zu Zwecken der Funktionsf\u00e4higkeit, Sicherheit und Komfort von Onlineangeboten sowie der Erstellung von Analysen der Besucherstr\u00f6me.<\/p>\n<p><strong>Hinweise zur Einwilligung: <\/strong>Wir setzen Cookies im Einklang mit den gesetzlichen Vorschriften ein. Daher holen wir von den Nutzern eine vorhergehende Einwilligung ein, au\u00dfer wenn diese gesetzlich nicht gefordert ist. Eine Einwilligung ist insbesondere nicht notwendig, wenn das Speichern und das Auslesen der Informationen, also auch von Cookies, unbedingt erforderlich sind, um dem den Nutzern einen von ihnen ausdr\u00fccklich gew\u00fcnschten Telemediendienst (also unser Onlineangebot) zur Verf\u00fcgung zu stellen. Zu den unbedingt erforderlichen Cookies geh\u00f6ren in der Regel Cookies mit Funktionen, die der Anzeige und Lauff\u00e4higkeit des Onlineangebotes , dem Lastausgleich, der Sicherheit, der Speicherung der Pr\u00e4ferenzen und Auswahlm\u00f6glichkeiten der Nutzer oder \u00e4hnlichen mit der Bereitstellung der Haupt- und Nebenfunktionen des von den Nutzern angeforderten Onlineangebotes zusammenh\u00e4ngenden Zwecken dienen. Die widerrufliche Einwilligung wird gegen\u00fcber den Nutzern deutlich kommuniziert und enth\u00e4lt die Informationen zu der jeweiligen Cookie-Nutzung.<\/p>\n<p><strong>Hinweise zu datenschutzrechtlichen Rechtsgrundlagen: <\/strong>Auf welcher datenschutzrechtlichen Rechtsgrundlage wir die personenbezogenen Daten der Nutzer mit Hilfe von Cookies verarbeiten, h\u00e4ngt davon ab, ob wir Nutzer um eine Einwilligung bitten. Falls die Nutzer einwilligen, ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung Ihrer Daten die erkl\u00e4rte Einwilligung. Andernfalls werden die mithilfe von Cookies verarbeiteten Daten auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.\u00a0B. an einem betriebswirtschaftlichen Betrieb unseres Onlineangebotes und Verbesserung seiner Nutzbarkeit) verarbeitet oder, wenn dies im Rahmen der Erf\u00fcllung unserer vertraglichen Pflichten erfolgt, wenn der Einsatz von Cookies erforderlich ist, um unsere vertraglichen Verpflichtungen zu erf\u00fcllen. Zu welchen Zwecken die Cookies von uns verarbeitet werden, dar\u00fcber kl\u00e4ren wir im Laufe dieser Datenschutzerkl\u00e4rung oder im Rahmen von unseren Einwilligungs- und Verarbeitungsprozessen auf.<\/p>\n<p><strong>Speicherdauer:\u00a0<\/strong>Im Hinblick auf die Speicherdauer werden die folgenden Arten von Cookies unterschieden:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Tempor\u00e4re Cookies (auch: Session- oder Sitzungs-Cookies):<\/strong>\u00a0Tempor\u00e4re Cookies werden sp\u00e4testens gel\u00f6scht, nachdem ein Nutzer ein Online-Angebot verlassen und sein Endger\u00e4t (z.\u00a0B. Browser oder mobile Applikation) geschlossen hat.<\/li>\n<li><strong>Permanente Cookies:<\/strong> Permanente Cookies bleiben auch nach dem Schlie\u00dfen des Endger\u00e4tes gespeichert. So k\u00f6nnen beispielsweise der Login-Status gespeichert oder bevorzugte Inhalte direkt angezeigt werden, wenn der Nutzer eine Website erneut besucht. Ebenso k\u00f6nnen die mit Hilfe von Cookies erhobenen Daten der Nutzer zur Reichweitenmessung verwendet werden. Sofern wir Nutzern\u00a0keine expliziten Angaben zur Art und Speicherdauer von Cookies mitteilen (z.\u00a0B. im Rahmen der Einholung der Einwilligung), sollten Nutzer davon ausgehen, dass Cookies permanent sind und die Speicherdauer bis zu zwei Jahre betragen kann.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Allgemeine Hinweise zum Widerruf und Widerspruch (sog. &#8220;Opt-Out&#8221;): <\/strong>Nutzer k\u00f6nnen die von ihnen abgegebenen Einwilligungen jederzeit widerrufen und der Verarbeitung entsprechend den gesetzlichen Vorgaben widersprechen. Hierzu k\u00f6nnen Nutzer unter anderem die Verwendung von Cookies in den Einstellungen ihres Browsers einschr\u00e4nken (wobei dadurch auch die Funktionalit\u00e4t unseres Onlineangebotes eingeschr\u00e4nkt sein kann). Ein Widerspruch gegen die Verwendung von Cookies zu Online-Marketing-Zwecken kann auch \u00fcber die Websites <a href=\"https:\/\/optout.aboutads.info\/\" target=\"_new\" rel=\"noopener\">https:\/\/optout.aboutads.info<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.youronlinechoices.com\/\" target=\"_new\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.youronlinechoices.com\/<\/a> erkl\u00e4rt werden.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO). Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a) DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitung von Cookie-Daten auf Grundlage einer Einwilligung: <\/strong>Wir setzen ein Verfahren zum Cookie-Einwilligungs-Management ein, in dessen Rahmen die Einwilligungen der Nutzer in den Einsatz von Cookies, bzw. der im Rahmen des Cookie-Einwilligungs-Management-Verfahrens genannten Verarbeitungen und Anbieter eingeholt sowie von den Nutzern verwaltet und widerrufen werden k\u00f6nnen. Hierbei wird die Einwilligungserkl\u00e4rung gespeichert, um deren Abfrage nicht erneut wiederholen zu m\u00fcssen und die Einwilligung entsprechend der gesetzlichen Verpflichtung nachweisen zu k\u00f6nnen. Die Speicherung kann serverseitig und\/oder in einem Cookie (sogenanntes Opt-In-Cookie, bzw. mithilfe vergleichbarer Technologien) erfolgen, um die Einwilligung einem Nutzer, bzw. dessen Ger\u00e4t zuordnen zu k\u00f6nnen. Vorbehaltlich individueller Angaben zu den Anbietern von Cookie-Management-Diensten, gelten die folgenden Hinweise: Die Dauer der Speicherung der Einwilligung kann bis zu zwei Jahren betragen. Hierbei wird ein pseudonymer Nutzer-Identifikator gebildet und mit dem Zeitpunkt der Einwilligung, Angaben zur Reichweite der Einwilligung (z.\u00a0B. welche Kategorien von Cookies und\/oder Diensteanbieter) sowie dem Browser, System und verwendeten Endger\u00e4t gespeichert; <span class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a) DSGVO).<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m225\">Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting<\/h2>\n<p>Wir verarbeiten die Daten der Nutzer, um ihnen unsere Online-Dienste zur Verf\u00fcgung stellen zu k\u00f6nnen. Zu diesem Zweck verarbeiten wir die IP-Adresse des Nutzers, die notwendig ist, um die Inhalte und Funktionen unserer Online-Dienste an den Browser oder das Endger\u00e4t der Nutzer zu \u00fcbermitteln.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Nutzungsdaten (z.\u00a0B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-, Kommunikations- und Verfahrensdaten (z.\u00a0.B. IP-Adressen, Zeitangaben, Identifikationsnummern, Einwilligungsstatus).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Nutzer (z.\u00a0.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit; Informationstechnische Infrastruktur (Betrieb und Bereitstellung von Informationssystemen und technischen Ger\u00e4ten (Computer, Server etc.).). Sicherheitsma\u00dfnahmen.<\/li>\n<li class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Erhebung von Zugriffsdaten und Logfiles: <\/strong>Der Zugriff auf unser Onlineangebot wird in Form von so genannten &#8220;Server-Logfiles&#8221; protokolliert. Zu den Serverlogfiles k\u00f6nnen die Adresse und Name der abgerufenen Webseiten und Dateien, Datum und Uhrzeit des Abrufs, \u00fcbertragene Datenmengen, Meldung \u00fcber erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) und im Regelfall IP-Adressen und der anfragende Provider geh\u00f6ren. Die Serverlogfiles k\u00f6nnen zum einen zu Zwecken der Sicherheit eingesetzt werden, z.\u00a0B., um eine \u00dcberlastung der Server zu vermeiden (insbesondere im Fall von missbr\u00e4uchlichen Angriffen, sogenannten DDoS-Attacken) und zum anderen, um die Auslastung der Server und ihre Stabilit\u00e4t sicherzustellen; <span class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO). <\/span><strong>L\u00f6schung von Daten:<\/strong> Logfile-Informationen werden f\u00fcr die Dauer von maximal 30 Tagen gespeichert und danach gel\u00f6scht oder anonymisiert. Daten, deren weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist, sind bis zur endg\u00fcltigen Kl\u00e4rung des jeweiligen Vorfalls von der L\u00f6schung ausgenommen.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m182\">Kontakt- und Anfragenverwaltung<\/h2>\n<p>Bei der Kontaktaufnahme mit uns (z.\u00a0B. per Post, Kontaktformular, E-Mail, Telefon oder via soziale Medien) sowie im Rahmen bestehender Nutzer- und Gesch\u00e4ftsbeziehungen werden die Angaben der anfragenden Personen verarbeitet soweit dies zur Beantwortung der Kontaktanfragen und etwaiger angefragter Ma\u00dfnahmen erforderlich ist.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Kontaktdaten (z.\u00a0B. E-Mail, Telefonnummern); Inhaltsdaten (z.\u00a0B. Eingaben in Onlineformularen); Nutzungsdaten (z.\u00a0B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-, Kommunikations- und Verfahrensdaten (z.\u00a0.B. IP-Adressen, Zeitangaben, Identifikationsnummern, Einwilligungsstatus).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Kommunikationspartner.<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Kontaktanfragen und Kommunikation; Verwaltung und Beantwortung von Anfragen; Feedback (z.\u00a0B. Sammeln von Feedback via Online-Formular). Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.<\/li>\n<li class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m735\">Videokonferenzen, Onlinemeetings, Webinare und Bildschirm-Sharing<\/h2>\n<p>Wir setzen Plattformen und Anwendungen anderer Anbieter (nachfolgend bezeichnet als &#8220;Konferenzplattformen&#8221;) zu Zwecken der Durchf\u00fchrung von Video- und Audio-Konferenzen, Webinaren und sonstigen Arten von Video und Audio-Meetings (nachfolgend zusammenfassend bezeichnet als &#8220;Konferenz&#8221;) ein. Bei der Auswahl der Konferenzplattformen und ihrer Leistungen beachten wir die gesetzlichen Vorgaben.<\/p>\n<p><strong>Durch Konferenzplattformen verarbeitete Daten:<\/strong> Im Rahmen der Teilnahme an einer Konferenz verarbeiten die Konferenzplattformen die im Folgenden genannten personenbezogene Daten der Teilnehmer. Der Umfang der Verarbeitung h\u00e4ngt zum einen davon ab, welche Daten im Rahmen einer konkreten Konferenz gefordert werden (z.\u00a0B. Angabe von Zugangsdaten oder Klarnamen) und welche optionalen Angaben durch die Teilnehmer get\u00e4tigt werden. Neben der Verarbeitung zur Durchf\u00fchrung der Konferenz, k\u00f6nnen die Daten der Teilnehmer durch die Konferenzplattformen ebenfalls zu Sicherheitszwecken oder Serviceoptimierung verarbeitet werden. Zu den verarbeiteten Daten geh\u00f6ren Daten zur Person (Vorname, Nachname), Kontaktinformationen (E-Mail-Adresse, Telefonnummer), Zugangsdaten (Zugangscodes oder Passw\u00f6rter), Profilbilder, Angaben zur beruflichen Stellung\/Funktion, die IP-Adresse des Internetzugangs, Angaben zu den Endger\u00e4ten der Teilnehmer, deren Betriebssystem, dem Browser und dessen technischen und sprachlichen Einstellungen, Informationen zu den inhaltlichen Kommunikationsvorg\u00e4ngen, d.\u00a0h. Eingaben in Chats sowie Audio- und Videodaten, als auch die Nutzung anderer zur Verf\u00fcgung stehender Funktionen (z.\u00a0B. Umfragen). Inhalte der Kommunikationen werden in dem durch die Konferenzanbieter technisch bereitgestellten Umfang verschl\u00fcsselt. Wenn die Teilnehmer bei den Konferenzplattformen als Benutzer registriert sind, dann k\u00f6nnen weitere Daten entsprechend der Vereinbarung mit dem jeweiligen Konferenzanbieter verarbeitet werden.<\/p>\n<p><strong>Protokollierung und Aufnahmen:<\/strong> Falls Texteingaben, Teilnahmeergebnisse (z.\u00a0B. von Umfragen) sowie Video- oder Audioaufnahmen protokolliert werden, wird dies den Teilnehmern im Vorwege transparent mitgeteilt und sie werden \u2013 soweit erforderlich \u2013 um eine Zustimmung gebeten.<\/p>\n<p><strong>Datenschutzma\u00dfnahmen der Teilnehmer:<\/strong> Bitte beachten Sie zu den Details der Verarbeitung Ihrer Daten durch die Konferenzplattformen deren Datenschutzhinweise und w\u00e4hlen im Rahmen der Einstellungen der Konferenzplattformen, die f\u00fcr Sie optimalen Sicherheits- und Datenschutzeinstellungen. Bitte sorgen Sie ferner f\u00fcr die Dauer einer Videokonferenz f\u00fcr den Daten- und Pers\u00f6nlichkeitsschutz im Hintergrund Ihrer Aufnahme (z.\u00a0B. durch Hinweise an Mitbewohner, Abschlie\u00dfen von T\u00fcren und Nutzung, soweit technisch m\u00f6glich, der Funktion zur Unkenntlichmachung des Hintergrunds). Links zu den Konferenzr\u00e4umen sowie Zugangsdaten, d\u00fcrfen nicht an unberechtigte Dritte weitergegeben werden.<\/p>\n<p><strong>Hinweise zu Rechtsgrundlagen:<\/strong> Sofern neben den Konferenzplattformen auch wir die Daten der Nutzer verarbeiten und die Nutzer um deren Einwilligung in den Einsatz der Konferenzplattformen oder bestimmter Funktionen bitten (z.\u00a0B. Einverst\u00e4ndnis mit einer Aufzeichnung von Konferenzen), ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung diese Einwilligung. Ferner kann unsere Verarbeitung zur Erf\u00fcllung unserer vertraglichen Pflichten erforderlich sein (z.\u00a0B. in Teilnehmerlisten, im Fall von Aufarbeitung von Gespr\u00e4chsergebnissen, etc.). Im \u00dcbrigen werden die Daten der Nutzer auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer effizienten und sicheren Kommunikation mit unseren Kommunikationspartnern verarbeitet.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Bestandsdaten (z.\u00a0B. Namen, Adressen); Kontaktdaten (z.\u00a0B. E-Mail, Telefonnummern); Inhaltsdaten (z.\u00a0B. Eingaben in Onlineformularen); Nutzungsdaten (z.\u00a0B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-, Kommunikations- und Verfahrensdaten (z.\u00a0.B. IP-Adressen, Zeitangaben, Identifikationsnummern, Einwilligungsstatus).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Kommunikationspartner; Nutzer (z.\u00a0B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten). Abgebildete Personen.<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Erbringung vertraglicher Leistungen und Erf\u00fcllung vertraglicher Pflichten; Kontaktanfragen und Kommunikation. B\u00fcro- und Organisationsverfahren.<\/li>\n<li class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m210\">Bewerbungsverfahren<\/h2>\n<p>Das Bewerbungsverfahren setzt voraus, dass Bewerber uns die f\u00fcr deren Beurteilung und Auswahl erforderlichen Daten mitteilen. Welche Informationen erforderlich sind, ergibt sich aus der Stellenbeschreibung oder im Fall von Onlineformularen aus den dortigen Angaben.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich geh\u00f6ren zu den erforderlichen Angaben, die Informationen zur Person, wie der Name, die Adresse, eine Kontaktm\u00f6glichkeit sowie die Nachweise \u00fcber die f\u00fcr eine Stelle notwendigen Qualifikationen. Auf Anfragen teilen wir zus\u00e4tzlich gerne mit, welche Angaben ben\u00f6tigt werden.<\/p>\n<p>Sofern zur Verf\u00fcgung gestellt, k\u00f6nnen uns Bewerber ihre Bewerbungen mittels eines Onlineformulars \u00fcbermitteln. Die Daten werden entsprechend dem Stand der Technik verschl\u00fcsselt an uns \u00fcbertragen. Ebenfalls k\u00f6nnen Bewerber uns ihre Bewerbungen via E-Mail \u00fcbermitteln. Hierbei bitten wir jedoch zu beachten, dass E-Mails im Internet grunds\u00e4tzlich nicht verschl\u00fcsselt versendet werden. Im Regelfall werden E-Mails zwar auf dem Transportweg verschl\u00fcsselt, aber nicht auf den Servern von denen sie abgesendet und empfangen werden. Wir k\u00f6nnen daher f\u00fcr den \u00dcbertragungsweg der Bewerbung zwischen dem Absender und dem Empfang auf unserem Server keine Verantwortung \u00fcbernehmen.<\/p>\n<p>F\u00fcr Zwecke der Bewerbersuche, Einreichung von Bewerbungen und Auswahl von Bewerbern k\u00f6nnen wir unter Beachtung der gesetzlichen Vorgaben, Bewerbermanagement-, bzw. Recruitment-Software und Plattformen und Leistungen von Drittanbietern in Anspruch nehmen.<\/p>\n<p>Bewerber k\u00f6nnen uns gerne zur Art der Einreichung der Bewerbung kontaktieren oder uns die Bewerbung auf dem Postweg zuzusenden.<\/p>\n<p><strong>Verarbeitung besonderer Kategorien von Daten:<\/strong> Soweit im Rahmen des Bewerbungsverfahrens besondere Kategorien von personenbezogenen Daten (Art. 9 Abs. 1 DSGVO, z.\u00a0B. Gesundheitsdaten, wie z.\u00a0B. Schwerbehinderteneigenschaft oder ethnische Herkunft) bei Bewerbern angefragt werden, erfolgt deren Verarbeitung damit der Verantwortliche oder die betroffene Person die ihm bzw. ihr aus dem Arbeitsrecht und dem Recht der sozialen Sicherheit und des Sozialschutzes erwachsenden Rechte aus\u00fcben und seinen bzw. ihren diesbez\u00fcglichen Pflichten nachkommen kann, im Fall des Schutzes lebenswichtiger Interessen der Bewerber oder anderer Personen oder f\u00fcr Zwecke der Gesundheitsvorsorge oder der Arbeitsmedizin, f\u00fcr die Beurteilung der Arbeitsf\u00e4higkeit des Besch\u00e4ftigten, f\u00fcr die medizinische Diagnostik, f\u00fcr die Versorgung oder Behandlung im Gesundheits- oder Sozialbereich oder f\u00fcr die Verwaltung von Systemen und Diensten im Gesundheits- oder Sozialbereich.<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schung von Daten:<\/strong> Die von den Bewerbern zur Verf\u00fcgung gestellten Daten k\u00f6nnen im Fall einer erfolgreichen Bewerbung f\u00fcr die Zwecke des Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses von uns weiterverarbeitet werden. Andernfalls, sofern die Bewerbung auf ein Stellenangebot nicht erfolgreich ist, werden die Daten der Bewerber gel\u00f6scht. Die Daten der Bewerber werden ebenfalls gel\u00f6scht, wenn eine Bewerbung zur\u00fcckgezogen wird, wozu die Bewerber jederzeit berechtigt sind. Die L\u00f6schung erfolgt, vorbehaltlich eines berechtigten Widerrufs der Bewerber, sp\u00e4testens nach dem Ablauf eines Zeitraums von sechs Monaten, damit wir etwaige Anschlussfragen zu der Bewerbung beantworten und unseren Nachweispflichten aus den Vorschriften zur Gleichbehandlung von Bewerbern nachkommen k\u00f6nnen. Rechnungen \u00fcber etwaige Reisekostenerstattung werden entsprechend den steuerrechtlichen Vorgaben archiviert.<\/p>\n<p><strong>Aufnahme in einen Bewerberpool:<\/strong> Die Aufnahme in einen Bewerber-Pool, sofern angeboten, erfolgt auf Grundlage einer Einwilligung. Die Bewerber werden dar\u00fcber belehrt, dass ihre Zustimmung zur Aufnahme in den Talentpool freiwillig ist, keinen Einfluss auf das laufende Bewerbungsverfahren hat und sie ihre Einwilligung jederzeit f\u00fcr die Zukunft widerrufen k\u00f6nnen.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Bestandsdaten (z.\u00a0B. Namen, Adressen); Kontaktdaten (z.\u00a0B. E-Mail, Telefonnummern); Inhaltsdaten (z.\u00a0B. Eingaben in Onlineformularen); Bewerberdaten (z.\u00a0B. Angaben zur Person, Post- und Kontaktadressen, die zur Bewerbung geh\u00f6renden Unterlagen und die darin enthaltenen Informationen, wie z.\u00a0.B. Anschreiben, Lebenslauf, Zeugnisse sowie weitere im Hinblick auf eine konkrete Stelle oder freiwillig von Bewerbern mitgeteilte Informationen zu deren Person oder Qualifikation).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Bewerber.<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Bewerbungsverfahren (Begr\u00fcndung und etwaige sp\u00e4tere Durchf\u00fchrung sowie m\u00f6gliche sp\u00e4tere Beendigung des Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses).<\/li>\n<li class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Bewerbungsverfahren als vorvertragliches bzw. vertragliches Verh\u00e4ltnis (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b) DSGVO); Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten in Bezug auf Gesundheitswesen, Beruf und soziale Sicherheit (Art. 9 Abs. 2 lit. h) DSGVO); Einwilligung in Verarbeitung besonderer Kategorien von personenbezogenen Daten (Art. 9 Abs. 2 lit. a) DSGVO). Verarbeitung von besonderen Kategorien von personenbezogenen Daten zum Schutz lebenswichtiger Interessen (Art. 9 Abs. 2 lit. c) DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m29\">Cloud-Dienste<\/h2>\n<p>Wir nutzen \u00fcber das Internet zug\u00e4ngliche und auf den Servern ihrer Anbieter ausgef\u00fchrte Softwaredienste (sogenannte &#8220;Cloud-Dienste&#8221;, auch bezeichnet als &#8220;Software as a Service&#8221;) f\u00fcr die Speicherung und Verwaltung von Inhalten (z.\u00a0B. Dokumentenspeicherung und -verwaltung, Austausch von Dokumenten, Inhalten und Informationen mit bestimmten Empf\u00e4ngern oder Ver\u00f6ffentlichung von Inhalten und Informationen).<\/p>\n<p>In diesem Rahmen k\u00f6nnen personenbezogenen Daten verarbeitet und auf den Servern der Anbieter gespeichert werden, soweit diese Bestandteil von Kommunikationsvorg\u00e4ngen mit uns sind oder von uns sonst, wie im Rahmen dieser Datenschutzerkl\u00e4rung dargelegt, verarbeitet werden. Zu diesen Daten k\u00f6nnen insbesondere Stammdaten und Kontaktdaten der Nutzer, Daten zu Vorg\u00e4ngen, Vertr\u00e4gen, sonstigen Prozessen und deren Inhalte geh\u00f6ren. Die Anbieter der Cloud-Dienste verarbeiten ferner Nutzungsdaten und Metadaten, die von ihnen zu Sicherheitszwecken und zur Serviceoptimierung verwendet werden.<\/p>\n<p>Sofern wir mit Hilfe der Cloud-Dienste f\u00fcr andere Nutzer oder \u00f6ffentlich zug\u00e4ngliche Webseiten Formulare o.a. Dokumente und Inhalte bereitstellen, k\u00f6nnen die Anbieter Cookies auf den Ger\u00e4ten der Nutzer f\u00fcr Zwecke der Webanalyse oder, um sich Einstellungen der Nutzer (z.\u00a0B. im Fall der Mediensteuerung) zu merken, speichern.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Bestandsdaten (z.\u00a0B. Namen, Adressen); Kontaktdaten (z.\u00a0B. E-Mail, Telefonnummern); Inhaltsdaten (z.\u00a0B. Eingaben in Onlineformularen); Nutzungsdaten (z.\u00a0B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-, Kommunikations- und Verfahrensdaten (z.\u00a0.B. IP-Adressen, Zeitangaben, Identifikationsnummern, Einwilligungsstatus).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Kunden; Besch\u00e4ftigte (z.\u00a0B. Angestellte, Bewerber, ehemalige Mitarbeiter); Interessenten. Kommunikationspartner.<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> B\u00fcro- und Organisationsverfahren. Informationstechnische Infrastruktur (Betrieb und Bereitstellung von Informationssystemen und technischen Ger\u00e4ten (Computer, Server etc.).).<\/li>\n<li class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m17\">Newsletter und elektronische Benachrichtigungen<\/h2>\n<p>Wir versenden Newsletter, E-Mails und weitere elektronische Benachrichtigungen (nachfolgend &#8220;Newsletter&#8221;) nur mit der Einwilligung der Empf\u00e4nger oder einer gesetzlichen Erlaubnis. Sofern im Rahmen einer Anmeldung zum Newsletter dessen Inhalte konkret umschrieben werden, sind sie f\u00fcr die Einwilligung der Nutzer ma\u00dfgeblich. Im \u00dcbrigen enthalten unsere Newsletter Informationen zu unseren Leistungen und uns.<\/p>\n<p>Um sich zu unseren Newslettern anzumelden, reicht es grunds\u00e4tzlich aus, wenn Sie Ihre E-Mail-Adresse angeben. Wir k\u00f6nnen Sie jedoch bitten, einen Namen, zwecks pers\u00f6nlicher Ansprache im Newsletter, oder weitere Angaben, sofern diese f\u00fcr die Zwecke des Newsletters erforderlich sind, zu t\u00e4tigen.<\/p>\n<p><strong>Double-Opt-In-Verfahren:<\/strong> Die Anmeldung zu unserem Newsletter erfolgt grunds\u00e4tzlich in einem sogenannten Double-Opt-In-Verfahren. D.\u00a0h., Sie erhalten nach der Anmeldung eine E-Mail, in der Sie um die Best\u00e4tigung Ihrer Anmeldung gebeten werden. Diese Best\u00e4tigung ist notwendig, damit sich niemand mit fremden E-Mail-Adressen anmelden kann. Die Anmeldungen zum Newsletter werden protokolliert, um den Anmeldeprozess entsprechend den rechtlichen Anforderungen nachweisen zu k\u00f6nnen. Hierzu geh\u00f6rt die Speicherung des Anmelde- und des Best\u00e4tigungszeitpunkts als auch der IP-Adresse. Ebenso werden die \u00c4nderungen Ihrer bei dem Versanddienstleister gespeicherten Daten protokolliert.<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schung und Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung: <\/strong> Wir k\u00f6nnen die ausgetragenen E-Mail-Adressen bis zu drei Jahren auf Grundlage unserer berechtigten Interessen speichern, bevor wir sie l\u00f6schen, um eine ehemals gegebene Einwilligung nachweisen zu k\u00f6nnen. Die Verarbeitung dieser Daten wird auf den Zweck einer m\u00f6glichen Abwehr von Anspr\u00fcchen beschr\u00e4nkt. Ein individueller L\u00f6schungsantrag ist jederzeit m\u00f6glich, sofern zugleich das ehemalige Bestehen einer Einwilligung best\u00e4tigt wird. Im Fall von Pflichten zur dauerhaften Beachtung von Widerspr\u00fcchen behalten wir uns die Speicherung der E-Mail-Adresse alleine zu diesem Zweck in einer Sperrliste (sogenannte &#8220;Blocklist&#8221;) vor.<\/p>\n<p>Die Protokollierung des Anmeldeverfahrens erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen zu Zwecken des Nachweises seines ordnungsgem\u00e4\u00dfen Ablaufs. Soweit wir einen Dienstleister mit dem Versand von E-Mails beauftragen, erfolgt dies auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einem effizienten und sicheren Versandsystem.<\/p>\n<p><strong>Inhalte:<\/strong><\/p>\n<p>Informationen zu uns, unseren Leistungen, Aktionen und Angeboten.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Bestandsdaten (z.\u00a0B. Namen, Adressen); Kontaktdaten (z.\u00a0B. E-Mail, Telefonnummern); Meta-, Kommunikations- und Verfahrensdaten (z.\u00a0B. IP-Adressen, Zeitangaben, Identifikationsnummern, Einwilligungsstatus); Nutzungsdaten (z.\u00a0.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Kommunikationspartner.<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Direktmarketing (z.\u00a0.B. per E-Mail oder postalisch).<\/li>\n<li class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a) DSGVO).<\/li>\n<li><strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out): <\/strong>Sie k\u00f6nnen den Empfang unseres Newsletters jederzeit k\u00fcndigen, d.\u00a0.h. Ihre Einwilligungen widerrufen, bzw. dem weiteren Empfang widersprechen. Einen Link zur K\u00fcndigung des Newsletters finden Sie entweder am Ende eines jeden Newsletters oder k\u00f6nnen sonst eine der oben angegebenen Kontaktm\u00f6glichkeiten, vorzugsw\u00fcrdig E-Mail, hierzu nutzen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Messung von \u00d6ffnungs- und Klickraten: <\/strong>Die Newsletter enthalten einen sogenannte &#8220;web-beacon&#8221;, d.\u00a0h., eine pixelgro\u00dfe Datei, die beim \u00d6ffnen des Newsletters von unserem Server, bzw., sofern wir einen Versanddienstleister einsetzen, von dessen Server abgerufen wird. Im Rahmen dieses Abrufs werden zun\u00e4chst technische Informationen, wie Informationen zum Browser und Ihrem System, als auch Ihre IP-Adresse und der Zeitpunkt des Abrufs, erhoben.Diese Informationen werden zur technischen Verbesserung unseres Newsletters anhand der technischen Daten oder der Zielgruppen und ihres Leseverhaltens auf Basis ihrer Abruforte (die mit Hilfe der IP-Adresse bestimmbar sind) oder der Zugriffszeiten genutzt. Diese Analyse beinhaltet ebenfalls die Feststellung, ob die Newsletter ge\u00f6ffnet werden, wann sie ge\u00f6ffnet werden und welche Links geklickt werden. Diese Informationen werden den einzelnen Newsletterempf\u00e4ngern zugeordnet und in deren Profilen bis zu deren L\u00f6schung gespeichert. Die Auswertungen dienen uns dazu, die Lesegewohnheiten unserer Nutzer zu erkennen und unsere Inhalte an sie anzupassen oder unterschiedliche Inhalte entsprechend den Interessen unserer Nutzer zu versenden.Die Messung der \u00d6ffnungsraten und der Klickraten sowie Speicherung der Messergebnisse in den Profilen der Nutzer sowie deren weitere Verarbeitung erfolgen auf Grundlage einer Einwilligung der Nutzer.\n<p>Ein getrennter Widerruf der Erfolgsmessung ist leider nicht m\u00f6glich, in diesem Fall muss das gesamte Newsletterabonnement gek\u00fcndigt, bzw. muss ihm widersprochen werden. In diesem Fall werden die gespeicherten Profilinformationen gel\u00f6scht;<br \/>\n<span class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a) DSGVO).<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m638\">Werbliche Kommunikation via E-Mail, Post, Fax oder Telefon<\/h2>\n<p>Wir verarbeiten personenbezogene Daten zu Zwecken der werblichen Kommunikation, die \u00fcber diverse Kan\u00e4le, wie z.\u00a0B. E-Mail, Telefon, Post oder Fax, entsprechend den gesetzlichen Vorgaben erfolgen kann.<\/p>\n<p>Die Empf\u00e4nger haben das Recht, erteilte Einwilligungen jederzeit zu widerrufen oder der werblichen Kommunikation jederzeit zu widersprechen.<\/p>\n<p>Nach Widerruf oder Widerspruch speichern wir die zum Nachweis der bisherigen Berechtigung erforderlichen Daten zur Kontaktaufnahme oder Zusendung bis zu drei Jahre nach Ablauf des Jahres des Widerrufs oder Widerspruchs auf der Grundlage unserer berechtigten Interessen. Die Verarbeitung dieser Daten ist auf den Zweck einer m\u00f6glichen Abwehr von Anspr\u00fcchen beschr\u00e4nkt. Auf der Grundlage des berechtigten Interesses, den Widerruf bzw. Widerspruch der Nutzer dauerhaft zu beachten, speichern wir ferner die zur Vermeidung einer erneuten Kontaktaufnahme erforderlichen Daten (z.\u00a0B. je nach Kommunikationskanal die E-Mail-Adresse, Telefonnummer, Name).<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Bestandsdaten (z.\u00a0B. Namen, Adressen); Kontaktdaten (z.\u00a0.B. E-Mail, Telefonnummern).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Kommunikationspartner.<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Direktmarketing (z.\u00a0.B. per E-Mail oder postalisch).<\/li>\n<li class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a) DSGVO). Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m136\">Pr\u00e4senzen in sozialen Netzwerken (Social Media)<\/h2>\n<p>Wir unterhalten Onlinepr\u00e4senzen innerhalb sozialer Netzwerke und verarbeiten in diesem Rahmen Daten der Nutzer, um mit den dort aktiven Nutzern zu kommunizieren oder um Informationen \u00fcber uns anzubieten.<\/p>\n<p>Wir weisen darauf hin, dass dabei Daten der Nutzer au\u00dferhalb des Raumes der Europ\u00e4ischen Union verarbeitet werden k\u00f6nnen. Hierdurch k\u00f6nnen sich f\u00fcr die Nutzer Risiken ergeben, weil so z.\u00a0B. die Durchsetzung der Rechte der Nutzer erschwert werden k\u00f6nnte.<\/p>\n<p>Ferner werden die Daten der Nutzer innerhalb sozialer Netzwerke im Regelfall f\u00fcr Marktforschungs- und Werbezwecke verarbeitet. So k\u00f6nnen z.\u00a0B. anhand des Nutzungsverhaltens und sich daraus ergebender Interessen der Nutzer Nutzungsprofile erstellt werden. Die Nutzungsprofile k\u00f6nnen wiederum verwendet werden, um z.\u00a0B. Werbeanzeigen innerhalb und au\u00dferhalb der Netzwerke zu schalten, die mutma\u00dflich den Interessen der Nutzer entsprechen. Zu diesen Zwecken werden im Regelfall Cookies auf den Rechnern der Nutzer gespeichert, in denen das Nutzungsverhalten und die Interessen der Nutzer gespeichert werden. Ferner k\u00f6nnen in den Nutzungsprofilen auch Daten unabh\u00e4ngig der von den Nutzern verwendeten Ger\u00e4te gespeichert werden (insbesondere, wenn die Nutzer Mitglieder der jeweiligen Plattformen sind und bei diesen eingeloggt sind).<\/p>\n<p>F\u00fcr eine detaillierte Darstellung der jeweiligen Verarbeitungsformen und der Widerspruchsm\u00f6glichkeiten (Opt-Out) verweisen wir auf die Datenschutzerkl\u00e4rungen und Angaben der Betreiber der jeweiligen Netzwerke.<\/p>\n<p>Auch im Fall von Auskunftsanfragen und der Geltendmachung von Betroffenenrechten weisen wir darauf hin, dass diese am effektivsten bei den Anbietern geltend gemacht werden k\u00f6nnen. Nur die Anbieter haben jeweils Zugriff auf die Daten der Nutzer und k\u00f6nnen direkt entsprechende Ma\u00dfnahmen ergreifen und Ausk\u00fcnfte geben. Sollten Sie dennoch Hilfe ben\u00f6tigen, dann k\u00f6nnen Sie sich an uns wenden.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Kontaktdaten (z.\u00a0B. E-Mail, Telefonnummern); Inhaltsdaten (z.\u00a0B. Eingaben in Onlineformularen); Nutzungsdaten (z.\u00a0B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-, Kommunikations- und Verfahrensdaten (z.\u00a0.B. IP-Adressen, Zeitangaben, Identifikationsnummern, Einwilligungsstatus).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Nutzer (z.\u00a0.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Kontaktanfragen und Kommunikation; Feedback (z.\u00a0B. Sammeln von Feedback via Online-Formular). Marketing.<\/li>\n<li class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>LinkedIn: <\/strong>Soziales Netzwerk; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> LinkedIn Irland Unlimited Company, Wilton Plaza Wilton Place, Dublin 2, Irland; <span class=\"\"><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f) DSGVO); <\/span><strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.linkedin.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/legal\/privacy-policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.linkedin.com\/legal\/privacy-policy<\/a>; <strong>Auftragsverarbeitungsvertrag:<\/strong> <a href=\"https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa<\/a>; <strong>Grundlage Drittland\u00fcbermittlung:<\/strong> Standardvertragsklauseln (<a href=\"https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa<\/a>). <strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out):<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/psettings\/guest-controls\/retargeting-opt-out\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.linkedin.com\/psettings\/guest-controls\/retargeting-opt-out<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"100-width.php","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Datenschutzerkl\u00e4rung | Vertama GmbH Berlin<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Erfahren Sie mehr \u00fcber die Datenschutzerkl\u00e4rung und wie Ihre Daten bei Vertama GmbH gespeichert und getreckt werden.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_GB\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Datenschutzerkl\u00e4rung | Vertama GmbH Berlin\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Erfahren Sie mehr \u00fcber die Datenschutzerkl\u00e4rung und wie Ihre Daten bei Vertama GmbH gespeichert und getreckt werden.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"VERTAMA GMBH\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-08-09T12:45:29+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Estimated reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"24 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/\",\"url\":\"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/\",\"name\":\"Datenschutzerkl\u00e4rung | Vertama GmbH Berlin\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/vertama.com\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-01-23T09:45:06+00:00\",\"dateModified\":\"2024-08-09T12:45:29+00:00\",\"description\":\"Erfahren Sie mehr \u00fcber die Datenschutzerkl\u00e4rung und wie Ihre Daten bei Vertama GmbH gespeichert und getreckt werden.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-GB\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/vertama.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Datenschutzerkl\u00e4rung\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/vertama.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/vertama.com\/\",\"name\":\"VERTAMA GMBH\",\"description\":\"IT- und Plattformspezialist f\u00fcr mobile Anwendungen aus Deutschland\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/vertama.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-GB\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Datenschutzerkl\u00e4rung | Vertama GmbH Berlin","description":"Erfahren Sie mehr \u00fcber die Datenschutzerkl\u00e4rung und wie Ihre Daten bei Vertama GmbH gespeichert und getreckt werden.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/","og_locale":"en_GB","og_type":"article","og_title":"Datenschutzerkl\u00e4rung | Vertama GmbH Berlin","og_description":"Erfahren Sie mehr \u00fcber die Datenschutzerkl\u00e4rung und wie Ihre Daten bei Vertama GmbH gespeichert und getreckt werden.","og_url":"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/","og_site_name":"VERTAMA GMBH","article_modified_time":"2024-08-09T12:45:29+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Estimated reading time":"24 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/","url":"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/","name":"Datenschutzerkl\u00e4rung | Vertama GmbH Berlin","isPartOf":{"@id":"https:\/\/vertama.com\/#website"},"datePublished":"2023-01-23T09:45:06+00:00","dateModified":"2024-08-09T12:45:29+00:00","description":"Erfahren Sie mehr \u00fcber die Datenschutzerkl\u00e4rung und wie Ihre Daten bei Vertama GmbH gespeichert und getreckt werden.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-GB","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/vertama.com\/datenschutzerklaerung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/vertama.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Datenschutzerkl\u00e4rung"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/vertama.com\/#website","url":"https:\/\/vertama.com\/","name":"VERTAMA GMBH","description":"IT- und Plattformspezialist f\u00fcr mobile Anwendungen aus Deutschland","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/vertama.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-GB"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/vertama.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/637"}],"collection":[{"href":"https:\/\/vertama.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/vertama.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/vertama.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/vertama.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=637"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/vertama.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/637\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1336,"href":"https:\/\/vertama.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/637\/revisions\/1336"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/vertama.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=637"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}